\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usefonttheme{professionalfonts}
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme[RGB={114, 119, 188}]{structure}


\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{
\usebeamerfont{footline}
\usebeamercolor[fg]{footline}
\hspace{1em}
\insertframenumber/\inserttotalframenumber
}


\title{e61b60f77d83f96caf81a4d24965ad47dcfec33e.exe}
\author{Vinko Kašljević, Silvije Škudar, Marin Tokić}
\institute[FER]{Fakultet elektrotehnike i računarstva}
\date{\today}
\logo{\includegraphics[height=1cm]{charizard.png}}
\graphicspath{{../img/}{../img/wapp/}}

\begin{document}

\frame{
  \titlepage{}
}

\frame{\tableofcontents{}}

\section{Statička analiza}

% T: Staticka analiza - dio prvi
% - VirusTotal
% - nista

% kazalo za smokica:
% T - title
% I - insert image
% npr: I policajac.png (valjda ce ti automatski ponuditi i neces trebati pisati path svaki put jer sam dodao graphicspath na vrhu...)
% Svaki slide ti je odvojen jednim razmakom


% T: Staticka analiza - dio prvi
% - Delphi - stringovi u datoteci
% - pokusali disassemblati - DeDe (Delphi Disassembler) se freeza
% - padding na kraju + "cryptIt"- kripter?
% I padding.png
\subsection{Decompile i PEView}
\frame{\frametitle{\secname}
\begin{itemize}
\item VirusTotal
  \begin{itemize}
  \item Ništa
  \end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item Delphi program (specifični stringovi u datoteci)
\item Pokušaj dissasembljanja $\rightarrow$ DeDe (Delphi Disassembler) se
smrzne
\item Padding na kraju + ``EncryptIt'' $\rightarrow$ kripter?
\end{itemize}

}

\frame{
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{padding.png}
}

\subsection{Importi}
\frame{\frametitle{\subsecname}
    \begin{minipage}[t]{0.49\textwidth}
    \vspace{0pt}
    \begin{itemize}
    \item User32.dll
      \begin{itemize}
      \item RegOpenKeyExA
      \item RegQueryValueExA
      \item RegCloseKey
      \item LoadLibrary
      \item Sleep
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.49\textwidth}
    \vspace{0pt}
    \begin{itemize}
    \item Kernel32.dll
      \begin{itemize}
      \item WriteProcessMemory
      \item GetProcAddress
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{minipage}

  \hfill
  
  \begin{minipage}[t]{0.49\textwidth}
    \begin{itemize}
    \item Nt.dll
      \begin{itemize}
      \item VirtualProtectEx
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.49\textwidth}
    \begin{itemize}
    \item Oleout32.dll
      \begin{itemize}
      \item ShellExecuteA
      \item GetModuleHandleA
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{minipage}
}


\section{Dinamička analiza}

% Dinamicka analiza
% - apateDNS se crasha
% - Wireshark ne pokazuje nista osim DHCP-a i NetBIOS-a
% - nema neuobicajenih otvorenih portova
% I netstat.png
\subsection{Network Activity}
\frame{\frametitle{\subsecname}
\begin{itemize}
\item AparteDNS se crasha
\item Wireshark ne pokazuje ništa osim DHCP-a i NetBIOS-a
\item Nema neuobičajenih otvorenih portova
\end{itemize}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{netstat.png}
}

% T: Registry Activity
% - dodaje se u Run/coreService
% - persistence
% I registry-persistence.png
\subsection{Registry Activity}
\frame{\frametitle{\subsecname}
\begin{itemize}
\item Dodaje se u Run/coreService\\
$\rightarrow$ Persistence
\end{itemize}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{registry-persistence.png}
}

% T: Process and Thread Activity
% - pokrece se, cita samog sebe
% - ucitava dllove
% - pokrece samog sebe pod istim imenom i ubija roditelja
% - cita ws2_23.dll i i ws2help.dll
% - nema ih u import tablicama
% - pokrece scheduler
% - pokrece sumnjivi file svakih sat vremena sa system privilegijama
% I proc-activity.png
\subsection{Process and Thread Activity}
\frame{\frametitle{\subsecname}
\begin{itemize}
\item Pokreće se
\item čita samog sebe
\item Učitava dll-ove
\item Pokreće samog sebe pod istim imenom i ubija roditelja
\item Čita ws2\_32.dll i ws2help.dll
\begin{itemize}
\item \textbf{Nema ih u import tablicama}
\end{itemize}
\item Pokreće scheduler
\begin{itemize}
\item Pokreće sumnjivi file svakih sat vremen sa system privilegijama
\end{itemize}
\end{itemize}
}

\frame{
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{proc-activity.png}
}

% T: File System Activity
% I fs-activity-1.png
% - e61..., schtasks.exe, ws2_*.dll-ovi
% - sysmain.sdb !(veliki usklicnik ovdje?)
% - shim?
\subsection{File System Activity}
\frame{\frametitle{\subsecname}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{fs-activity-1.png}
}

\frame{\frametitle{\subsecname}
\begin{itemize}
\item e61b60f77d83f96caf81a4d24965ad47dcfec33e.exe
\item schtasks.exe
\item ws2\_*.dll-ovi
\item shim?
\item sysmain.sdb \textbf{\huge{!}}
\end{itemize}
}

% T: Olly...
% - vidjeli isto - prvo nade sebe (GetCurrentThreadID, GetCurrentDirectoryA)
% - usput pokupi neke exceptione
% - pokrene se - CreateProcessA - novi je suspended
% - pise po memoriji novog procesa
% - poziva se puno puta
% - upisuje novi program
% I write-process.png

\subsection{OllyDbg}
\frame{\frametitle{\subsecname}
\begin{itemize}
\item Vidjeli isto
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Nađe sebe (GetCurrentThreadID, GetCurrentDirectoryA)
\item Usput pokupi neke exceptione
\item Pokrene se (CreateProcessA) $\rightarrow$ novi je suspendiran
\item Piše po memoriji novog procesa
\begin{itemize}
\item Poziva se puno puta
\item upisuje novi program
\end{itemize}
\end{itemize}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{write-process.png}
}

\section{Statička analiza 2}
% T: Staticka analiza - dio drugi // ovaj slide mozes na vise njih podijeliti valjda
% - par sati kasnije... memory dump (probali smo rucno ali eh)
% - string "OPSEC_BERNARD" (bitno kasnije)
% - izgleda kao hrpa error logova
% I dump-1.png
% i nekih drugih stvari
% I dump-2.png
% I dump-mailslot-png
\frame{\frametitle{\secname}
\begin{itemize}
\item Par sati kasnije... $\rightarrow$ memory dump
\item String ``OPSEC\_BERNARD'' (bitno kasnije)
\item izgleda kao hrpa error logova
\end{itemize}
\vspace{10pt}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{dump-1.png}
}

\frame{
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{dump-2.png}
}

\frame{
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{dump-mailslot.png}
}

% T: IDA Pro
% - stringovi:
% - OPSEC_BERNARD
% - mailslot/ww2
% - bernard.pdb
% - inspiracija za Googlanje
% I dump-bernard.png
\subsection{IDA Pro}
\frame{\frametitle{\subsecname}
\begin{itemize}
\item Stringovi
\begin{itemize}
\item OPSEC\_BERNARD
\item mailslot/ww2
\item bernard.pdb
\end{itemize}
\item Inspiracija za Googlanje
\end{itemize}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{dump-bernard.png}
}

% T: Bernard // isto ne mora na jednom valjda
% - https://www.symantec.com/security-center/writeup/2015-071508-0133-99
% I bernard-1.png
% - https://securitykitten.github.io/2015/07/14/bernhardpos.html
% I bernard-2.png
\subsection{Bernard}
\frame{\frametitle{\subsecname}
\begin{itemize}
\item https://www.symantec.com/security-center/writeup/2015-071508-0133-99
\end{itemize}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{bernard-1.png}
}
\frame{
\begin{itemize}
\item https://securitykitten.github.io/2015/07/14/bernhardpos.html
\end{itemize}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{bernard-2.png}
}

% T: mailslot/ww2
% - nasli alat koji gleda ima li neki mailslot poruka za slati
% - za ww2 se otvara s pogreskom 183
% - "mailslot already exists"
% - ako ubijemo e61... program se pokrece bez greske
% - zakljucak: e61... doista otvara i rezervira mailslot koji se zove ww2
% I mailextractor.png
\subsection{mailslot/ww2}
\frame{\frametitle{\subsecname}
\begin{itemize}
\item Pronašli alat koji gleda ima li neki mailslot poruka za poslati
\item Za ww2 se otvara s pogreškom 183
\begin{itemize}
\item ``mailslot already exists''
\end{itemize}
\item Ako ubijemo e61... program se pokreće bez greške
\item Zaključak: e61... doista otvara i rezervira mailslot koji se zove ww2
\end{itemize}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{mailextractor.png}
}

\section{Zaključak}

% T: Zakljucak // ovdje je nebitno na kolko slajdova se dijeli, samo cu nakrcat sve natuknice na jedno mjesto pa slozi kak stane
% - dropper (single-stage), dijelove dekriptira
% - sekcije nisu pretjerano posebne
% - tekst sadrzi puno "smeca", malo chunkova s nulama, i uz padding + cryptIt na kraju sumnjamo na kripter
% - bez anti-debugging zastite
% - dosta dinamickog ucitavanja importa
% - enkripcija - ne znamo, na jednom od linkova se spominje Viginere (repeating-key XOR)
% - OEP postavlja WriteProcessMemory
% - funkcionalnost: trojan, spyware (ovo nisam siguran, valjda je)
% - vise komponenti: dropper + trojan
% - jezik: Delphi za dropper, za ostatak nismo sigurni
% - API - svasta za FS, procese (kernel32.dll), mrezu...
% - Mrezni kod nismo vidjeli u uporabi, moguce da ceka naredbu izvana ili se registrira na CnC kasnije?
% - perzistencija - Registry + Scheduler
% - detekcija:
% - prije: diskusija je jos potrebna za ovo
% - poslije: scheduler + mailslot/ww2 + registry kljucevi
% - prevencija: ...uobicajeno?
\frame{\frametitle{\secname}
\begin{itemize}
\item Dropper (single-stage), dijelova dekriptira
\item Sekcije nisu pretjerano posebne
\item tekst sadrži puno ``smeća'', malo chunkova s nulama i uz padding +
cryptIt na kraju \\$\rightarrow$ sumnjamo na kripter
\item bez anti-debugging zaštite
\item dosta dinamičkog učitavanja importa
\item enkripcija: ne znamo, na jednom od linkova spominje Viginere
(repeating-key XOR)
\end{itemize}
}

\frame{\frametitle{\secname}
\begin{itemize}
\item OEP postavlja WriteProcessMemory
\item Funkcionalnost: trojan; vjerojatno spyware
\item Vise komponenti: dropper + trojan
\item Jezik: Delphi za dropper, za ostalo teško odrediti
\item API: svašta za FS, procese (kernel32.dll), mrežu...
\item Mrežni kod nismo vidjeli u uporabi, moguće da čeka naredbu izvana ili
se registrira CnC kasnije
\item Perzistencija: Registry + Scheduler
\end{itemize}
}

\frame{\frametitle{\secname}
\begin{itemize}
\item Detekcija:
\begin{itemize}
\item Prije: ništa što bi bilo očito
\item Poslije: scheduler + mailslot/ww2 + registry ključevi
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item Prevencija:
  \begin{itemize}
  \item ... uobičajeno?
  \item Ne koristiti Windows
  \end{itemize}
  
\end{itemize}
}

\end{document}
